<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>YHWH Dwells in my heart (Posts about ambiente_de_trabalho)</title><link>http://jontateixeira.github.io/</link><description></description><atom:link href="http://jontateixeira.github.io/categories/ambiente_de_trabalho.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>en</language><copyright>Contents © 2019 &lt;a href="mailto:jonta.teixeira@gmail.com"&gt;Jonathan C. Teixeira&lt;/a&gt; &lt;a rel="license" href="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"&gt;&lt;img alt="Creative Commons License" style="border-width:0" src="http://i.creativecommons.org/l/by/4.0/80x15.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</copyright><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2019 18:10:06 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Procrastination cycle</title><link>http://jontateixeira.github.io/posts/procrastination-cycle/</link><dc:creator>Jonathan C. Teixeira</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h3&gt;O ciclo da procrastinação.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Após uma reunião com o seu chefe (ou orientador), o mesmo lhe dá um prazo de 1 mês para entregar aquele projeto. No primeiro momento você diz: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Puxa, 1 mês é bastante tempo, vou dar conta fácil!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aí você começa o projeto de maneira bem caprichosa. No meio do caminho, você dá uma pausa para ver as notícias do dia, ver aquele programa que você perdeu ontem... e quando se dá conta, já perdeu mais de 2 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse meio tempo, um alerta no celular. O grupo de amigos tá super agitado e a galera tá combinando umas saidinhas no final da semana e no fim de semana... Ou no grupo da família surge alguma “zoeira” ou algo semelhante... Quando você senta para retornar ao trabalho... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É quando... Aí você levanta, para toma uma água ou aquele cafezinho e encontra outras pessoas para ficar conversando... Depois disso você para e pensa: agora vai!!... &lt;strong&gt;Vai pra onde meu filho!?&lt;/strong&gt; Vai usar o banheiro e assim sucessivamente...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando se dá conta já perdeu o dia inteiro, a semana inteira e quando chega o dia da entrega do tão esperado projeto... O resultado? Olha aí na imagem abaixo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://jontateixeira.github.io/files/images/procrastination.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tinha tudo para ser o melhor projeto mas, o ciclo da procrastinação não deixou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você já parou para analisar seu dia a dia no trabalho?
Você faz suas tarefas agora ou sempre deixa para depois?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às vezes, mesmo sem saber, você está praticando o tão vicioso ciclo da procrastinação... Isso pode explicar a baixa produtividade de bons profissionais!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>ambiente_de_trabalho</category><category>coaching</category><category>Procrastinação</category><category>procrastination</category><guid>http://jontateixeira.github.io/posts/procrastination-cycle/</guid><pubDate>Thu, 05 Dec 2019 17:30:30 GMT</pubDate></item></channel></rss>